<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="faq">
        <item>O que é a CalculadHora?</item>
        <item>O que são Pausas Extras?</item>
        <item>Eu fiz mais de uma Pausa Extra além do intervalo do almoço, como incluo mais pausas?</item>
        <item>Inseri o horário de pausa incorreto, como posso alterar?</item>
        <item>Eu não faço pausas além do intervalo de almoço, como posso desativar essa tela?</item>
        <item>Minha tela de Pausas Extras sumiu e agora eu só consigo incluir o almoço</item>
        <item>Meu calculo de horas está errado ou não bate com o horário que foi contabilizado pela empresa que trabalho</item>
        <item>Como ajusto a minha carga horária para que o app calcule corretamente as minhas horas trabalhadas?</item>
        <item>Posso usar a Calculadhora para controlar os meus dias trabalhados, bem como minhas horas extras?</item>
        <item>Posso salvar os dados calculados ou exportar para um arquivo?</item>
        <item>Tota vez que iniciar um novo cálculo eu preciso digitar as horas novamente?</item>
        <item>Pra que serve a opção Criar Alarme na tela de calcular saída?</item>
        <item>Quanto custa a CalculadHora?</item>
        <item>Trabalhei na madrugada ou encerrei após as 00:00. Consigo calcular as horas?</item>
        <item>Quem somos e sobre a CalculadHora</item>
    </string-array>
    <string-array name="resp">
        <item>CalculadHora é um app para calcular que horas eu preciso bater o ponto de saída para cumprir a carga horária do dia no trabalho. \nTambém é possível calcular quantas horas você trabalhou no dia, bem como o banco de horas se foi positivo (hora extra) ou negativo.</item>
        <item>Normalmente, durante o expediente fazemos um intervalo de almoço que consideramos como uma pausa para que possamos calcular as horas trabalhadas. Porém, muitas pessoas fazem pausas além do intervalo de almoço, como por exemplo 10 minutos de pausa para um café ou cigarro. Por esse motivo, criei uma tela para inserir a entrada e a volta dessas pequenas pausas para que tudo possa ser contabilizado no final.</item>
        <item>A tela de Pausas Extras armazena as pausas inseridas e exibe o total. Se precisar inserir mais pausas, repita o processo de digitar os valores e clicar no botão de adicionar pausas quantas vezes forem necessários. O app irá somar as pausas e exibir o total. Assim que o calculo final for executado, todas as pausas serão apagadas.</item>
        <item>Não é possível editar a quantidade de pausa inserido, mas é possível excluir e adicionar novamente. \nAssim que a pausa for registrada na tela de Pausas Extras, abaixo do texto que exibe a quantidade de pausas existe um botão no formato de uma lixeira que serve para limpar as pausas inseridas.</item>
        <item>Caso você não precise incluir uma pausa extra, você pode avançar o fluxo de calculo clicando no botão PRÓXIMO ou  simplesmente deslizar a tela para a esquerda. \nAgora caso você nunca faça pausas extras e realmente não precise dessa tela, é possível desativá-la nas configurações do app. Para isso, na tela inicial, toque nos 3 pontinhos da barra superior, ou no menu lateral selecione a opção AJUSTES. Na tela de ajustes, desmarque a opção PAUSAS EXTRAS e em seguida, clique em salvar.</item>
        <item>Provavelmente você desativou a tela de Pausas Extras nos ajustes do app. /nPara voltar a exibir a tela, na tela inicial, toque nos 3 pontinhos da barra superior, ou no menu lateral selecione a opção AJUSTES. Na tela de ajustes, marque a opção PAUSAS EXTRAS e em seguida, clique em salvar.</item>
        <item>Um dos motivos que faz com que o calculo do horário de saída ou de total de horas trabalhadas esteja errado é a carga horária de trabalho estar definida com valores diferentes das que você trabalha. Verifique nas configurações do app qual é a carga horária configurada para você. \nOutra causa comum é ter alguma pausa extra incorreta na tela de pausas extras, se estiver em dúvida, exclua as pausas clicando no botão da lixeira e insira as pausas novamente. \n Um ponto importante é que cada empresa tem um contrato de trabalho diferente e algumas regras podem não bater com o calculo feito pelo app que consiste em somar as horas trabalhadas e subtrair as pausas feitas. Consulte sempre o seu RH para saber como funciona seu contrato de trabalho com relação à horas trabalhadas no dia.</item>
        <item>Para ajustar a sua carga horária, na tela inicial, toque nos 3 pontinhos da barra superior, ou no menu lateral selecione a opção AJUSTES. Em Ajustes, mova a barrinha de horas para esquerda ou para a direita para selecionar os horários pré definidos. Caso a sua carga horária seja diferente dos horários existentes, entre em contato comigo através do e-mail chinorex@gmail.com ou deixe uma mensagem na Play Store que terei o maior prazer em responder e se possível incluir essa carga horária no app também.</item>
        <item>A princípio a Calculadhora não armazena nenhuma informação calculada no app ou em nenhum banco de dados e por esse motivo ainda não é possível acompanhar as horas trabalhas durante o mês. \n Outro fato importante é que cada empresa tem suas próprias regras quanto à banco de horas, horas extras e pausas, por isso, o app CalculadHora não é indicado para um controle válido de horas e sim para estimativa e para nos ajudar a ter uma base de que horas devo bater o ponto de saída ou se trabalhei as horas necessárias do dia. Sempre consulte o seu RH em caso de dúvidas.</item>
        <item>Por enquanto a CalculadHora não armazena os dados calculados e não existe opção para exportar ou compartilhar o calculo final. \n Existe uma iniciativa em desenvolvimento para incluir a funcionalidade de armazenamento de dados para controle mensal e assim que for finalizado, disponibilizarei para todos através de uma atualização do app.</item>
        <item>A CalculadHora armazena temporáriamente as horas nos campos enquanto o calculo de horas não for concluído. Isso serve para que caso você encerre o aplicativo antes de terminar de calcular não precisa voltar no começo. Porém assim que você clicar no botão para calcular, todas as horas voltam para 00:00</item>
        <item>Assim que você conclui o calculo do horário de saída, fica disponível um botão para criar um alarme e te lembrar do horário de saída calculado. O alarme é do próprio relógio do android, por isso, caso o alarme não funcione corretamente, verifique as configurações de alarme do seu Smartphone.</item>
        <item>O app é totalmente grátis e não existe opção de compra ou assinatura e também não utilizo propagandas. O código do app está disponível no Github em /calculadhora e também é totalmente livre :)</item>
        <item>Nesse primeiro momento a CalculadHora apenas considera as horas dentro do mesmo dias (Antes das 00:00). Estou estudando criar uma opção nas tela de ajustes para ativar o horário da madrugada, mas por enquanto o app não calcula essa faixa de horário.</item>
        <item>Eu sou um desenvolvedor de Android que resolveu criar esse app para facilitar o meu dia a dia no trabalho. Gostei tanto de trabalhar nessa ferramenta que resolvi publicar na Play Store de forma gratuita e sem propagandas para que outras pessoas também possam utilizar. O projeto nasceu como um Hob para colocar em prática os meus conhecimentos em desenvolvimento de aplicativos Android e por esse motivo novas funcionalidades e correções tendem a levar tempo. \n Desenvolvo o app totalmente sozinho e por esse motivo, caso necessite de um suporte ou ajuda, entre em contato através do meu e-mail chinorex@gmail.com ou manda as suas mensagens pela própria página do app na Playstore que terei o maior prazer em responder :)</item>
    </string-array>
</resources>